［真地底泥基層］銀行低層討論區（5）

繼續討論
早日升職加薪

留名

唉...聽日又要返工

做緊cs又未有investment 經驗
諗緊轉邊間好
HS又太chur

而家新入職teller幾多k一個月

正常17

cs係邊個teller? Gbo?

Gbo

要跑數

考齊好轉啦 原行升想死

點解原行升想死？

恒生是地獄常識黎

Mortgage 正常唔洗考 入左遲可能要考個保險牌做General insurance

e家好難可以直接由teller係出面轉做sales
建議係行山轉做sales先再轉出去

agent咁同我講

我agent叫我一年teller經驗先出去做sales

ching可唔可以比你agent個coutact我想做sales

Retail Officer Trainee 似係膠記如果係嘅話祝你自求多福

有撚排捱

近排bank邊到有job opening 啊

佢得啲細bank位
我自己想做大bank先

有沒巴絲知 citi 既 service specialist 其實係做咩?

Citi 好 入到一定要入

never sleep

有沒得講多少少 ching

利申貓貓銀行做緊

純粹講brand name Citi 勁d
起碼美資 internal 好多mobility
你果個咩位 有冇jobs description 邊個division
你就咁講service specialist 人哋好難知道係咩

師兄搵工搵成點

Coordinate the application of the Attention and Operation Model in Branch

Promote the products / Services of the Institution in the clients' yard and intensify with the clients the promotion to make the use of self-service means.

Coordinate adequately the material resources and the employees of the Branch.

Efficiently contribute with the control and security functions with the personnel designated as responsible for this function.

Appropriately assess risk when business decisions are made, demonstrating particular consideration for the firm's reputation and safeguarding Citigroup, its clients and assets, by driving compliance with applicable laws, rules and regulations, adhering to Policy, applying sound ethical judgment regarding personal behavior, conduct and business practices, and escalating, managing and reporting control issues with transparency.

Perform efficient and accurate banking transactions including, managing cash supply for the branch, processing incoming/outgoing cash deposits

Requirements:

2-4 years of experience in customer service

Consistently demonstrates clear and concise written and verbal communication

Able to build connection between our digital platform and our clients

Remodeling our clients banking behavior in embracing digitization

Education:

Bachelor's/University degree or equivalent experience

唔該🙇‍♂️

就咁睇落似係retail 既operation / business management
interview咗未 ?

上個post都好多人問

到底有咩咁大吸引力

未…係個agent 彈過黎 問有沒興趣

話左有先
最後唔岩再算

真 thx

Good luck

今年做大bank既巴打知道b仔結果未

如果冇其他選擇下
點睇都好過teller 可能係另一條出路

而家仲捱緊12k banking talent program
好想揾到perm位就走人
已經係咁喺jobsDB apply 好多bo既工
但都完全冇interview 覺得自己好無用
其實係咪應該揾agent幫手揾工會好d
求指教

過完年會好d 繼續報

boc

估唔到銀行業都有精英

等於Hsbc gbo

呢個post好垃圾？
佢係咁chur 我
佢話出高過曬我offer 請我

黎緊in西亞gbo
有咩要注意

有無巴打做treasury 或者money market desk
或者做ipo上市
利申retail背景想讀埋master cfa frm轉行

有無巴打聽過FXTM 最近有Agent R我入去做CS

Accounting 或者 arm

分析財務報表係最基本 個客走黎借錢 你最基本要識睇佢盤 所以最好有financial statements 相關經驗
基次就係對客既行業了解

我諗香港好多银行入面Arm都會幫手寫credit proposal

如果你話Credit approval 都係呢兩條路發展

想問fg有冇咩program可以報
淨係知hsbc branch trainee

好心啦，成日講到teller俾狗做，你估sales又唔係狗？
Teller每日埋啱數就走得，冇referral又點？又唔會炒又唔會行PIP。做得慢又點？閂門先再快手收工囉。
相反sales宜家環境你嗰日冇fee你嗰日就要打call，你一個禮拜冇，開會就開你名。

另外，teller學到retail banking好多基本知識，我見過好多fresh grad一入行就做gbo連幾點截票幾點到數都唔知，重好睇唔起teller。

以以前嘅環境，有心喺retail banking發展，做半年teller係俾你學好基本知識，同分行同事打好關係，用呢段時間考好牌，就可以轉sales role。
但宜家點解唔洗做，係因為冇teller肯轉，入到職做sales一唔到數就炒導致好多人走，turnover大到不得了，基本上每年銀行已經預咗三四月就換一換血咁。

Teller上有teller上嘅好，睇吓做得耐又有數嗰啲，大部份都真係teller上，識尊重operation同事。

講真，俾gbo兩萬令人工你去每日數銀紙，唔洗跑數，你肯唔肯？

有冇人做過永豐銀行corp

ARM?

係

巴打apply咗？
但台資行人工福利應該麻麻

留意返，我冇一句係維護行山，文盲？
成日狗前狗後，如果分行冇teller，冇人入嚟，啲sales有撚walk in咩，俾返少少尊重啦，大家都係打份工。
講咁多嘢你咪又係以為做到sales好似好高人一等，睇唔起teller

少少嘢就話人有着數，小人之心到

冇搵喎 你呢

小人笑人認真

其實sales比teller重狗 諗清楚先好入行
冇必要浪費時間喺夕陽行業

你理解能力係咪低撚到咁
入行，係講入成個retail banking行業呀，淨係講職位我會直接講做邊個位啦。
純粹講返做teller有做teller嘅好，冇強逼人一定要行呢條路，咁都叫吹奏？講返樓上情況，宜家得返恒生同東亞不停請sales，兩間都閪兩間都捽，新人入到去一定難做，比冇肺炎重衰。諗清楚想做咩，唔好盲目做sales如果唔係會好辛苦。

走極都請=個行業唔會息微？問心啦，除咗開戶口之外有咩時候要落分行？宜家開戶口，買保險，買UT ELD CLD都可以一個app搞掂，我直頭冇揾過我rm更何況gbo呢。分行愈嚟逾少，product出得逾嚟逾閪，資源分配去返top tier啲嘅客已經係咁多間銀行嘅大方向。
分行只會逾嚟逾惡做，客又閪，product又唔係特別，target又照加

東亞銀行 2021年整死員工 Double Kills

警世

Cut OT錢姐

Bo都好難好難claim OT錢

其實間間sales都冇ot

依個真

爭咩
retail bank=隔離舖賣衫嘅垃圾sales
teller簡直低賤過做雞
街邊個阿叔都可以問候你全家
唔洗睇唔起大家

細行都可以有好hea 同好chur
大新Vs ICBC有例子

所以睇你點比較

完全同意
不過小心陣間條行山護主狗
又會起晒鋼 出黎屌鳩你話你狗眼看人低

躝啦文盲我有邊句幫過行山
你係咪俾行山逼撚到思覺失調

FX 通常解Foreign exchange. 有D Bank會解讀做 Future/Forward exchange. 你要自己望清楚. 條路幾好 係要shift 因為美股.

上商of coz

ICBC 係咪hea個堆

佢好似bo冇咩招聘，係咪個個等退休唔使請人

直接入都得㗎喎
搵啲junior post 啦

Chur返人返工嘅工好打有限 呢個位我諗最盡出再17-18K咁上下

無做過唔知

ICBC 要識人先入到 RM得閒出啲數就得
但無錢分 頂薪40k RM 好撚得閒 退休一流

佢同我講多過23k wor 堅唔堅 😂

咁高 好似幾爽

好過做sales你幾年經
我之前推左 聽到好伏咁

🤣我沒去 都沒得掛牌

恒生係比狗做
入到去個個奴性重撚到呢。。。。
9點收係好平常

原來咁高人工 早知唔推佢

想問你幾耐經驗

由apply到inteview要等幾耐？

冇去 佢問我有冇興趣
我聽啲工作內容好似好鳩咁 冇理到
原來咁高人工

見到上面ching話23k
岩岩即刻apply左

你咩經驗

1年半teller狗

我9個月
諗住做夠1年轉gbo
如果呢份人工高做呢份算

😂利申 本身貓貓23K
齊晒牌
佢咁同我講
但沒得掛

教阿婆用ebanking

都係operation?定sales

我自己就差唔多一年teller
黎緊諗住轉sales 如果我呢個經驗我都有兩萬我狗沖
但我之前推左而家先報返有啲柒

如果搵到大bank做sales我都想做
你係bt升上去?

係咪冇乜gbo openning?
我見好少大bank有位

行山同東亞有

去行山會唔會悔終身

唔會 但包你做到嘔血

巴打你都支銀？聽講好似4月升人喎你老細話唔比？

有冇西亞ro分享下 in左想問下咩環境

好難入架

icbc asia定icbc international?
抑或兩間都難？

Icbci 投行來

想問下巴絲意見
本身冇做過Finance industry
做咗1年audit狗發現唔啱自己想轉去banking back office應該揾咩position好

有無巴絲做過集友teller
有無人可以講下呢間銀行文化係點
聽好多人講個起薪好似幾高

幾錢人工

做夠兩年可試轉compliance or business risk

巴打知唔知有冇minimum qualification requirements

中信做loan doc chur唔chur

你指係倉執loan doc?

打信俾客簽果d operation department

有冇巴打做緊建行 back office 係九龍灣個邊？做緊外資轉去中資驚唔慣

咩post

Credit risk 想知今年bonus 好？

好呀 你開？

18k arm
fg價嚟 你齊牌未

巴打幾年經驗？ 轉工人工加得多？